高院有人持刀並向法官叫喊 一男子自首聲稱與案有關

一名男子早上在高等法院一個法庭內，持刀並向法官叫喊，警方接報到場，未有在大樓內發現涉事男子，警員在法官枱上發現懷疑刀痕。

一名53歲男子聲稱與案件有關，傍晚到警署自首，他涉嫌「刑事恐嚇」被捕，案件交由中區警區重案組隊跟進。

男子在自首前表示，因為有關法官曾經審理他一宗案件，認為對方判決不公道，一時衝動做出有關行為。

警方指終院、高院及區院保安 主要由司法機構負責

一名中年男子上午在高等法院一個法庭，涉嫌持刀。

警方回覆查詢時表示，警方現時常設警務人員駐守裁判法院，負責犯人保安及維持法庭秩序等工作，警方並沒派員駐守終審法院、高等法院及區域法院，有關保安安排主要由司法機構負責。

警方表示，與司法機構設有溝通機制，如認為個別案件有較高保安風險影響法庭及公眾人士的安全，警方會向司法機構提供相關保安建議，協助加強處理有關案件的保安安排。

警方亦於各級法院周邊地區加強巡邏，以維持法院治安，確保警方可迅速處理在法院內或附近地區發生的緊急事件。

西九龍MAG仔層層樓都係食蕉

高等法院零食蕉

殖民地法庭都算ON

去過外國未